%!TEX root = ../../main.tex
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}, itemsep=15pt, topsep=10pt]
	\item 
		Nur 2. und 3. sind in $L$.

	\item 
		$\underline{S} 
		\rightarrow a\underline{B}b 
		\rightarrow aba\underline{B}Bb 
		\rightarrow abab\underline{B}b 
		\rightarrow ababba\underline{B}Bb 
		\rightarrow ababbab\underline{B}b 
		\rightarrow ababbabbb$
	
	\item 
		Per Induktion über $n$ zeigen wir folgende Behauptung. 
		\begin{center}
			Für jede Satzform $\beta$ mit $S \xrightarrow{n} \beta$ gilt:
				$|\beta|_b + |\beta|_B$ ist gerade.
		\end{center}

		\textbf{Induktionsanfang:} 
			Ist $n=0$, dann $\beta = S$ und es gilt $|S|_b + |S|_B = 0$.
		
		\textbf{Induktionsschritt:}
			Sei $S \xrightarrow{n+1} \beta$ für ein $n\geq 0$ und eine Satzform $\beta$.
			
			Dann gibt es eine Satzform $\alpha$, so dass $S \xrightarrow{n} \alpha \rightarrow \beta$.

			Für die Regel, die im letzten Schritt $\alpha \rightarrow \beta$ angewendet wird, 
				machen wir folgende Fallunterschiedung:
			\begin{enumerate}
				\item[1.] 
					Es gilt $\alpha = \gamma_1 \underline{S} \gamma_2 \rightarrow \gamma_1 aBb \gamma_2 = \beta$.
					Dann $|\beta|_b + |\beta|_B = |\alpha|_b + |\alpha|_B + 2$.
				\item[2.] 
					Es gilt $\alpha = \gamma_1 \underline{B} \gamma_2 \rightarrow \gamma_1 baBB \gamma_2 = \beta$.
					Dann $|\beta|_b + |\beta|_B = |\alpha|_b + |\alpha|_B + 2$.
				\item[3.] 
					Es gilt $\alpha = \gamma_1 \underline{B} \gamma_2 \rightarrow \gamma_1 b \gamma_2 = \beta$.
					Dann $|\beta|_b + |\beta|_B = |\alpha|_b + |\alpha|_B$.
			\end{enumerate}
			Nach Induktionsvoraussetzung ist $|\alpha|_b + |\alpha|_B$ gerade.
			Daraus folgt, dass ${|\beta|_b + |\beta|_B}$ in allen der drei Fällen gerade ist.
\end{enumerate}
